---
title: 66 - Gerenciamento de Logs - O Lograte
tags: [Import-255a]
created: '2021-06-13T12:49:51.041Z'
modified: '2021-06-13T12:51:52.654Z'
---

---
title: 66 - Gerenciamento de Logs - O Lograte
created: '2021-04-15T18:11:52.029Z'
modified: '2021-04-15T18:22:52.195Z'
---

# 66 - Gerenciamento de Logs - O Lograte

vim /etc/lograte.conf 


- rotaciona o log
daily
weekly
daily
monthly    

rotate 4 --> 4 semanas
rotate 7 --> 7 dias

create --> cria novo arquivo

dateext --> data de quando fez aa rotação

compress --> compacta

logrotate -f /etc/lograte.conf --> força a rotação



cd /etc/lograte.d 

/etc/cron --> onde programa pra rodar a tarefa
